台灣之後會被統一嗎？神人「4點分析」：不會統一 台灣只會越來越好

台灣之後會被統一嗎？神人「4點分析」：只會越來越好

兩岸關係一直是國際關注的焦點之一，近日有網友就好奇在 PTT 發問「之後台灣真的會被統一嗎？」引發正反兩派論戰。其中，一名網友就提出 4 點分析，認為台灣不可能被統一，只會越來越好。

原 PO 在 PTT 八卦版問及「台灣未來真的會被中共統一嗎？」掀起熱議，大家紛紛留言「不會」、「看美國」、「當然會」、「兩個不同國家怎麼統一？」「和平協議一簽，兩岸就是中國（大陸）內政的事情」、「唉！放心喇，除非美國放棄世界老大地位」、「希望不會」、「認真看待選票」。

另還有一名網友發表長篇大論回文，他認為「台灣的情勢只會愈來愈好，台灣是不可能被中國統一的」，並提出 4 點分析，首先，他指出，所有軍事都是政治的延伸（克勞塞維茲），而所有政治都是經濟的延伸，大陸的經濟在邁向頹勢、台商正在撤離大陸。這些都不是因為哪個政府的倡議，也不是哪個陣營的文宣，而是真的事實，是自然演變的大勢。大陸的政經實力已到達頂點，對外擴張的財政很快就會露出破綻，預算會專注用於內部維穩。台灣海峽被西方盟軍嚴密保護，大陸在 2049 年以前無挑戰能力，日益緊縮的財政與經濟狀況，在收買台灣的工作方面預算也會日益拮据。

其次，台灣民主社會是高度複雜的互相牽制系統，越複雜的網絡越難攻破和收買，陰謀論完全不足信。軍隊、官僚、政治人物，各個單位各有本位主義，誰有被收買的跡象，出於自利目的、競爭目的，稍有可疑，馬上會被爆料揭發，國安私菸案就是一例，所有單位裡，藍綠派系都在動態平衡，無任何一方完全占有。他認為，真正統派人口，在人口比例裡只佔 10％ 以下，散居各地，且這些日子以來，收買台灣的陰謀論被過度誇大，很多時候是恐懼的過度傳染。如同上面第一點所說：全球大勢不利大陸，連郭台銘都開始講保衛中華民國言論，形同對大陸跳船倒戈，「政治不過只是經濟的延伸，台灣處境不會變得更差。」

再者，大陸對台單位很多都是打醬油，台灣社會陷入「錯認因果關係」的陷阱。他表示，韓國瑜並非中國共產黨捧起，也並非媒體捧起，這是標準的「錯認因果關係」，實際上是韓國瑜「自己崛起」，然後其他人才靠過來「打醬油」，大陸的滲透陰謀論被過度誇大。

此外，他更直指「台灣真正的挑戰是經濟問題」，就在本土政權快不行時，美中貿易戰爆發，大陸加速衰落，日韓貿易戰，台灣被轉單，美國迅速重返東亞，再再許多不可思議的巧合，說明台灣真正強運神助，不應隨便灰心喪志。不過，台灣雖然強運，但台灣有台灣的問題，人口老化、人才出走、產業轉型、政治與政府缺乏大戰略與前瞻思考等等，大陸變差，不必定代表台灣會變好，也可能陸台一起經濟變差，但台灣已經過了最差的時候，美國已大量援助台灣，Google、Amazon、MIT、UC Berkly 等單位近日都密集來台。

他認為，今後的世界，是人才爭奪的戰爭，台灣高階人力很廉價，出現比較利益，台灣之後的國際定位，很可能是被美國重新定位為「廉價研發基地」，專幫美國企業研發，這不一定不好，與美國社會的連結，會被重新建立，「對台灣保持審慎樂觀，拒絕反智陰謀論」。（編輯：許苡晴）

[輸出革命］由今日起，不叫港獨，改叫「廣獨」

幫手支持廣獨，將革命思想傳入中國！

巴打可以用下面條link去印，set左a5 size

覺唔覺得太多post太亂？我整左個策略、行動、文宣方向精華集合
將相關既post放埋一齊
仲加左tag，方面你一次過搵晒相關行動

R&D救台灣

一部分啦，中天的確成日吹捧韓國魚